再爆醫療事故！仁安遺留人工受精導管標記在病人體內

本港近日接二連三爆出醫療事故，仁安醫院今日亦公佈一宗醫療事故。衞生署於3月4日接獲仁安醫院呈報一宗醫療風險警示事件，涉及遺留人工受精導管標記於一名32歲女病人體內，她於3月1日接受宮腔內人工受精。病人於3月3日排出導管標記。衞生署在接獲通知後隨即跟進，並要求院方於4星期內提交詳細報告。院方已向衞生署提交詳細報告。

衞生署審視院方提交的所有資料後，沒有發現有證據顯示該院在房舍、人手和設備方面違反《醫院、護養院及留產院註冊條例》（第165章）或《私家醫院、護養院和留產院實務守則》的要求，因而導致這次事件。

私家都唔見得好

已經記住咗捐精者嘅形狀